%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ombre
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@article{Dot-2009-values,
  author = {S. Doty},
  title = {A theory of light and shade},
  year = 2009,
  note = {\url{https://www.artinstructionblog.com/drawing-lesson-a-theory-of-light-and-shade}},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% acrylique
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@misc{ciecam,
 author={{CIECAM}},
 title={Color appearance modelling for color management systems},
 year=2002,
  url={https://en.wikipedia.org/wiki/CIECAM02},
 xurl={https://fr.wikipedia.org/wiki/CIECAM02}
}
@misc{wikipedia-couleurs-primaires,
 author={{wikipedia}},
 title={Couleurs primaires},
 year=2023,
  url={https://fr.wikipedia.org/wiki/Couleur_primaire#Couleurs_primaires_instrumentales}
}
@misc{Evo-2008-cwheel,
 author={B. MacEvoy},
 title={Artist's color wheel},
 year=2008,
 url={http://www.handprint.com/HP/WCL/cwheel06.html}
}
@misc{amylee,
 author={Amylee},
 title={Top 16 peintures acryliques extra-fines},
 year=2016,
 url={https://www.amylee.fr/top-peintures-acryliques}
}
@misc{chambaud,
 author={A. Chambaud},
 title={Comment fabriquer votre peinture acrylique},
 year=2017,
 url={https://www.cours-de-peinture.net/comment-faire-votre-peinture-acrylique}
}
@misc{Evo-2008-palette,
 author={B. MacEvoy},
 title={A basic palette},
 year=2008,
 url={https://www.handprint.com/HP/WCL/palette5.html#strategy}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% aquarelle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@inbook{Dur-2021-watercolor-stage,
 year=2021,
 author={Gilles Durand},
 year=2021,
 title={Stage d'aquarelle},
 booktitle={Salon salon de peinture du {Sappey en Chartreuse}},
 year=2021,
 xurl={http://www.gillesdurand.fr/2shlesappey2021descrstage.html},
 note={\url{http://www.gillesdurand.fr/2shlesappey2021descrstage.html}}
}
@misc{Sap-2021-expo,
 author={{Sappey en Chartreuse}},
 title={Salon de peinture},
 year=2021,
 url={https://www.salon-sappey-en-chartreuse.fr},
 xnote={\url{https://www.salon-sappey-en-chartreuse.fr}}
}
@misc{gimp,
 author={Gimp},
 title={{GNU} image manipulation program},
 year=2021,
 url={https://www.gimp.org}
}
@misc{charles-reid,
 author={Charles Reid},
 url={https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Reid}
}
@misc{winsor-newton,
 author={Winsor and Newton},
 url={https://www.winsornewton.com/na/paint/watercolour/professional-watercolour/#product-info-colours},
 note={Lien direct chez \href{https://www.dalbe.fr/aquarelle-extra-fine/1387-wn-en-tube-de-5ml.html}{dalbe}}
}
@misc{schmincke,
 author={Schmincke},
 url={https://www.schmincke.de/en/products/watercolours/horadam-aquarell.html},
 note={Lien direct chez \href{https://www.dalbe.fr/aquarelle-extra-fine/5043-aquarelle-extra-fine-horadam-tube-5ml-schmincke.html}{dalbe}}
}
@misc{color-index,
 author={{colour index international}},
 url={https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_couleurs_(pigments)}
}
@misc{Evo-2008-cwheel,
 author={B. MacEvoy},
 title={Artist's color wheel},
 year=2008,
 url={http://www.handprint.com/HP/WCL/cwheel06.html}
}
@misc{Evo-2008-vwheel,
 author={B. MacEvoy},
 title={Artist's value wheel},
 year=2008,
 url={http://www.handprint.com/HP/WCL/color11.html#vwheel}
}
@misc{la-guitoune,
 author={la Guitoune},
 title={Atelier libre {Greuze-Cottave}},
 url={https://guitoune.miraheze.org}
}
@misc{wikipedia-composition,
 author={Wikipedia},
 title={R\`egles de composition dans la peinture occidentale},
 url={https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A8gles_de_composition_dans_la_peinture_occidentale}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% crayon
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@article{Sar-2022-crayon,
 author = {P. Saramito},
 title = {Choisir un crayon},
 year = 2022,
 note = {{\tt 2022-crayon.pdf}}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% harmonie
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@misc{Seu-2021-color-harmony,
  author={A. Seurot},
  title={Les harmonies color\'ees},
  year=2021,
  url={https://www.peinture-pour-tous.com/2017/03/08/les-harmonies-colorees}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% stage acrylique
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@misc{Nac-2023-atelier,
 author={Nadine Nacinovic},
 title={Site internet},
 year=2023,
 note={\url{https://nacinovicnadine.com}}
}
@misc{Gio-2023-atelier,
 author={Patrice Giorda},
 title={Site internet},
 year=2023,
 note={\url{https://www.giorda.fr}}
}
